'use strict';

const quizs = [
  {
    question:'猗窩座(あかざ)は　むざんに　なにがみつからなかったといった？',
    answers:[
      'あかい ひがんばな',
      'あおい ひがんばな',
      'くろい ひがんばな',
      'きいろい ひがんばな'
    ],
    hint:'海(うみ)は…',
    correct:'あおい ひがんばな'
  },
  {
    question:'むざんは、ほうこくにきた猗窩座(あかざ)に　なんといった？',
    answers:[
      'よくやった',
      'じょうげんのいち　にしてやる',
      'やっぱりなまえをかえる',
      'おまえには失望(しつぼう)した'
    ],
    hint:'「がっかりした」こと',
    correct:'おまえには失望(しつぼう)した'
  },
  {
    question:'れんごくさんのおとうさんは　たんじろうに　なんのつかいてだといった？',
    answers:[
      '魔法(まほう)',
      'スタンド',
      '水(みず)のこきゅう',
      '日(ひ)のこきゅう'
    ],
    hint:'おひさま',
    correct:'日(ひ)のこきゅう'
  },
  {
    question:'れんごくさんのおとうと・せんじゅろうが、たんじろうにくれたものはなに？',
    answers:[
      'れんごくさんのにちりんとう',
      'れんごくさんのにちりんとうの　つば',
      'れんごくさんのマント',
      'おだんご'
    ],
    hint:'手(て)をまもるもの',
    correct:'れんごくさんのにちりんとうの　つば'
  },
  {
    question:'れんごくさんが　おとうさんにのこした言葉(ことば)は？',
    answers:[
      'からだをたいせつにしてほしい',
      'せんじゅろうをたのみます',
      'ながいきしてください',
      'むざんをたおしてください'
    ],
    hint:'おとうさんは　おさけがだいすき',
    correct:'からだをたいせつにしてほしい'
  },
  {
    question:'はがねづかさんのだいこうぶつは？',
    answers:[
      'まんじゅう',
      'みたらしだんご',
      'さくらもち',
      'さけだいこん'
    ],
    hint:'くしにささっている',
    correct:'みたらしだんご'
  },
  {
    question:'宇髄天元(うずいてんげん)は、なにばしら？',
    answers:[
      '音(おと)',
      '霞(かすみ)',
      '岩(いわ)',
      '風(かぜ)'
    ],
    hint:'派手(はで)な…',
    correct:'音(おと)'
  },
  {
    question:'宇髄天元(うずいてんげん)は元(もと)なに？',
    answers:[
      '侍(さむらい)',
      '大工(だいく)',
      'おぼうさん',
      '忍(しのび)'
    ],
    hint:'忍者(にんじゃ)のこと',
    correct:'忍(しのび)'
  },
  {
    question:'天元(てんげん)は　じぶんのことを　なにをつかさどる神(かみ)だといった？',
    answers:[
      '音(おと)',
      '派手(はで)',
      'たたかい',
      '筋肉(きんにく)'
    ],
    hint:'天元(てんげん)がすきなことば',
    correct:'派手(はで)'
  },
  {
    question:'善逸(ぜんいつ)は天元(てんげん)のことを、なにをつかさどる神(かみ)だとおもった？',
    answers:[
      'バカ',
      'アホ',
      '派手(はで)',
      '筋肉(きんにく)'
    ],
    hint:'「バカ」じゃないよ',
    correct:'アホ'
  },
  {
    question:'いのすけは天元(てんげん)に、じぶんのことをなんの王(おう)だといった？',
    answers:[
      'どうぶつ',
      'いのしし',
      'けもの',
      '山(やま)'
    ],
    hint:'ふじさん',
    correct:'山(やま)'
  },
  {
    question:'天元(てんげん)の嫁(よめ)は、須磨(すま)、雛鶴(ひなつる)、あとだれ？',
    answers:[
      'まき',
      'まきみ',
      'まきを',
      'まきこ'
    ],
    hint:'あいうえおかきくけこ...わ〇ん',
    correct:'まきを'
  },
  {
    question:'鬼(おに)だったのは、なにおいらん？',
    answers:[
      'わらびひめ',
      'いばらひめ',
      'こいなつ',
      'こいはる'
    ],
    hint:'かんじでかくと「蕨姫」',
    correct:'わらびひめ'
  },
  {
    question:'わらびひめおいらんの　おにのときのなまえは？',
    answers:[
      '餓姫(がき)',
      '堕姫(だき)',
      '蛇姫(じゃき)',
      '婆姫(ばき)'
    ],
    hint:'むざんがよんでいたよ',
    correct:'堕姫(だき)'
  },
  {
    question:'堕姫(だき)は　じょうげんのいくつ？',
    answers:[
      '参(さん)',
      '肆(し)',
      '伍(ご)',
      '陸(ろく)'
    ],
    hint:'いちばんした',
    correct:'陸(ろく)'
  },
  {
    question:'堕姫(だき)の武器(ぶき)は？',
    answers:[
      'かみのけ',
      '帯(おび)',
      '着物(きもの)',
      '鎌(かま)'
    ],
    hint:'きものにまくもの',
    correct:'帯(おび)'
  },
  {
    question:'音(おと)のこきゅう、いちのかたは？',
    answers:[
      '響(ひびき)',
      '轟(とどろき)',
      'ジャイアンのうた',
      '鳴弦奏々(めいげんそうそう)'
    ],
    hint:'アザラシににている　キバのあるどうぶつは？',
    correct:'轟(とどろき)'
  },
  {
    question:'穴の下にいた帯(おび)のバケモノを、伊之助(いのすけ)はなんといっていた？',
    answers:[
      'へびおび',
      'にじおばけ',
      'みみずおび',
      'いったんもめん'
    ],
    hint:'土(つち)のなかにいるよ',
    correct:'みみずおび'
  },
  {
    question:'てんげんは派手(はで)にハッキリと命(いのち)のじゅんばんをきめている。いちばんだいじなのは？',
    answers:[
      'オレ',
      'ふつうのひとたち',
      '嫁(よめ)たち',
      'おやかたさま'
    ],
    hint:'「おれ　おまえらのがだいじだから　しぬなよと」',
    correct:'嫁(よめ)たち'
  },
  {
    question:'てんげんがみみずおびをやっつけていった「こっからは〇〇いくぜ！」。〇〇にはいることばは？',
    answers:[
      '本気(ほんき)で',
      'いっきに',
      '派手(はで)に',
      'ド派手(どはで)に'
    ],
    hint:'派手(はで)じゃない',
    correct:'ド派手(どはで)'
  },
];